點樣自學日文？

想自學日文，覺得出面果時學校又哂錢成效又唔高
想問下自學日文應該點學起同埋有咩app可以有幫助？

蒼井老師幫到你

Lm

五十音學起

早排跟youtube自學左一排
學左4 課
覺得學grammar都幾有趣
但背生字好悶
同埋無人一齊講，淨係識睇
聽同讀都唔識
後期佢越講越快同埋佢啲例句既生字越嚟越多就跟唔到
覺得悶得濟放棄左

上YouTube?定買書

我見有人自學左兩個月走去考N3高分通過

俾錢學成效都唔高係你領悟力低
有無可能自學成效好過上堂

我都識人完全無認真學過
淨係靠睇左n年動漫同akb就識用日文同人對話
但我對日劇同動漫真係零興趣

日文好難自學
要學埋佢地背後個套文化
就算考到N1都未必學到佢地個種隱晦式溝通

中學時代係睇動畫同日劇渡過
所以自學無難度

利申N2高分

我由細睇到大都唔識

我諗住最起馬學左五十音果啲先

睇動漫入面嘅外來語學片假名
聽住日文歌對住唱學平假名
我個陣係咁學

大家學標準日本語
有app。有影片教學，唔貴。好好用
讀哂初中高大概n4

出面啲堂一年先讀完一級 好慢
自學n5-n4半年都得啦

都係架
但你用返廣東話嚟諗，其實都好難學得叻啦
同一個意思，十幾種講法，叫人點學
所以又冇話要咁專嘅，基本溝通啦

自學好難維持喎 都係去上堂啦
咁先有動力花長時間學習

我都係諗住基本溝通到就夠

但佢拉長黎教好慢

LM
我由細睇動畫睇到大，但直正鐘意睇就係中3左右，基本上得閒就睇，加上由中4開始鐘意咗lovelive,係噉上網睇啲live呀、聽radio、睇twitter，然後再同我個朋友一齊去水團live,之後基本上場場活動香港有轉播嘅都會去睇，因為直播唔會有字幕所有焗住聽，慢慢噉就聽得明大部分喇。然之後一背完平假名就係噉睇日文，睇推特，睇blog等等，慢慢就睇得明大部份，聽就冇噉勁。而我個朋友因為細細個就係噉睇動漫同幪面超人，所以佢聽力超勁，睇生放送生肉冇難度（我只聽得明大部份）
而我喺今個月頭開始認真自學日文，希望下年7月考到n1合格（最好高分啲），到依家己經學緊n3，單字唸住有時間再背，搞掂文法先

但係我依個case應該唔啱你，但有樣啱嘅就係要儘量去自己接觸日文，例如我一早就將手機set做日文，平時又係噉睇日文，睇得多都學識唔少文法同單詞
總之都係一句講哂，唔好放棄就得
希望幫到你，共勉之

巴打好勁自學一個月就考n1,比心機呀巴打
我自問接觸既時間唔多，細個睇動漫又依賴哂字幕依加人大左先後追咁

凡事起頭難，你的起心肝背咗五十音先啦，片假名可以唔背住，但平假名就一定要背。而且你出街經過啲便利店嘅時候，記住試下讀下啲日文商品上面嘅日文，不需要一定明佢講咩，只要練習自己睇日文嘅速度就得喇，平時有時間就睇你自己鐘意嘅動畫或者日劇，最好就係有日文字幕嗰種，一睇到有唔識就上網查，好快你就會識咗好多生字同文法，此時你就可以去試下上網睇啲日文漫畫同無字幕嘅動漫、日劇、綜藝，睇下明唔明。
有個日文自學網站好好用，我依家都用緊，係一個台灣女仔自己一個整出嚟㗎，叫時雨日文，
有哂n5到n3嘅文法同單字，如果你去課金做vip嘅話仲有測試畀你做添。但我就冇課喇，你有興趣就去試下啦
btw一齊加油，查實我啲日文都唔算太好㗎咋，一緒に頑張ろう!

我一開頭真係無從入手唔知點學好巴打你個網幫到我
大家一齊加油呀！我有啲讀完出黎都大概估到個意思係咩